\phantomsection
\subsection*{C3B. Spiced Cider}
\addcontentsline{toc}{subsection}{C3B. Spiced Cider}

\textit{Uma sidra com qualquer combinação de “botânicos” adicionados. Sidras lupuladas são permitidas nesta categoria, assim como aquelas com especiarias, ervas e vegetais mencionados no preâmbulo de Specialty Cider.}

\textbf{Impressão Geral}: Integração agradável entre a sidra e as especiarias adicionadas. O caráter de maçã deve se combinar aos botânicos para oferecer um resultado equilibrado. Se um estilo-base for declarado, deve apresentar evidências desse estilo.

\textbf{Aroma e Sabor}: Tanto o caráter de maçã quanto os botânicos adicionados devem ser perceptíveis e complementares. Assim como ocorre em uma sidra com frutas, é considerado uma falha se os botânicos dominarem ou parecerem artificiais. Da mesma forma, sabores agressivos de especiarias são indesejáveis. O lúpulo, se utilizado, deve apresentar caráter fresco e herbal, e não vegetal ou de grama. Vale lembrar que alguns botânicos são mais intensos que outros. A oxidação, seja dos ingredientes especiais ou da sidra-base, é considerada uma falha.

\textbf{Aparência}: De límpida a brilhante, conforme apropriado ao estilo-base. Cor deve estar de acordo com os botânicos adicionados e o estilo-base.

\textbf{Sensação na Boca}: Refletindo o estilo-base. A sidra pode apresentar taninos ou adstringência devido ao efeito dos botânicos adicionados, mas não deve ser amarga devido a extração excessiva. Alguns ingredientes podem contribuir com taninos, amargor, acidez ou outros efeitos.

\textbf{Comentários}: O produto final deve preservar o caráter de sidra proveniente das maçãs. Sidras lupuladas normalmente apresentam frescor de “dry hopping”, e não amargor proveniente do lúpulo. A descrição da sidra é uma informação crítica para os juízes, devendo ser suficiente para que compreendam o conceito. Se ingredientes especiais forem declarados, eles devem ser perceptíveis (exceção: potenciais alérgenos não precisam ser perceptíveis, mas devem ser declarados).

\textbf{Instruções para Inscrição}: Participantes \textbf{DEVEM} especificar tanto os níveis de carbonatação quanto de dulçor. Participantes \textbf{DEVEM} especificar todas as especiarias adicionadas. Se lúpulo for utilizado, participantes \textbf{DEVEM} especificar as variedades. Participantes \textbf{PODEM} especificar um estilo-base de sidra.

\textbf{Varietais}: Qualquer, dependendo da sidra-base.

\textbf{Estatísticas}: OG: 1.045 - 1.070 \\
\phantom{ } \hspace{16.5mm} FG: 0.995 - 1.010 \\
\phantom{ } \hspace{16.5mm} ABV: 5 - 9\%

\textbf{Exemplos Comerciais}: Æppeltreow Sparrow Spiced Cider, Finnriver Dry Hopped Cider, Left Foot Charley Cinnamon Girl, Montana CiderWorks Hopped Up, Oliver's At the Hop, Seattle Cider Basil Mint, Uncle John's Atomic Apple
